策反球員不可取，巴塞終會為此付出代價...

今天淩晨，巴黎聖日耳門官方社交媒體賬戶上的一條簡短的消息終於證實了媒體猜測，尼馬（Neymar）已經無意再次回到大巴黎。大巴黎在官方Twitter上說，該上班了，尼馬。看似調皮的一句話，卻將暗流湧動的轉會市場最重磅交易引爆。

按常識來說，尼馬由於在美洲盃前受傷，巴西人將無法獲得大巴黎隊長泰亞高-施華（T.Silva）延長休假的權利，所以大巴黎要求尼馬本週歸隊也是合情合理。不過，上個月中旬被大巴黎主席公開警告過之後，尼馬似乎已經下定主意要與大巴黎決裂。根據坊間的說法，尼馬已經與巴塞談妥待遇，只等兩傢俱樂部商定轉會金額。

不過，尼馬的轉會從來就不缺乏戲劇性，當初離開巴塞加盟大巴黎就是讓人大跌眼鏡，如今想要回歸巴塞的尼馬又開始鬧脾氣。作為世界球壇轉會記錄的創造者，在巴黎倍感失落的尼馬迫切想要回到主流舞台上來，巴塞也是藉著這個機會鼓動球員個人向球會施壓，希望藉此壓低轉會費。
0

策反球員讓球員與所屬球會攤牌已經是巴塞的慣用伎倆，巴塞也是因此受益頗多。早在2010年，巴塞高層就鼓動隊內的西班牙球員策反阿仙奴隊長法比加斯，最終法比加斯也是與兵工廠攤牌，甚至自掏腰包促成轉會巴塞。

除了策反，巴塞還經常背著球會與球員私會。最近搞得沸沸揚揚的基沙文（A.Griezmann）鬧劇就是最明顯的證據。巴塞方面在今年三月份的時候就已經與基沙文就加盟一事私下達成協議。不過到賽季將近結束時馬體會高層才察覺出異樣，為了避免自己陷入更大的被動，馬體會只能逼迫基沙文盡快宣佈離隊。不過對於巴塞背著自己擅自私通球員的做法，馬體會高層也是相當光火。

如今巴塞在尼馬身上再次故伎重演，不過如此劣跡斑斑的行為也著實有失歐洲最頂級球會的形象，如果馬體會和大巴黎聯手向歐洲足協投訴，結怨太多的巴塞或許又將面臨處罰。

如果巴塞去到最後兩個都唔買，呢兩條友下場會點

自己貼錢去巴塞